雷鼎鳴：特朗普政府已形同「跛腳鴨」，不會成功連任

中美關係緊張，局勢持續增溫，科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴今（26日）接受商台節目《政好星期天》訪問時指，本港屬美國地緣戰爭的部分，是美國行動的步伐之一，相信隨著疫情控制不力，美國會繼續擴大與中國抗衡局面，本港亦會受到相當影響，雖然內地經濟復蘇迅速，有正面動力將本港從谷底拉出，惟本港面對很多負面因素，經濟前景總體而言不容樂觀。

他又相信，距離美國大選只餘100日，特朗普政府已形同「跛腳鴨」，預料他不會成功連任。

科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴表示，中美持續角力，香港明顯成為美國行動步伐之一，他解釋，本港是其地緣戰爭一部分，倘本港多動亂或經濟金融受損，可被視向中方壓制手段，再加上美國大選在即，總統特朗普研判中美關係及局勢後，「（佢）無咩牌可打」，遂將矛頭指向中國，「疫情控制愈差，愈需和中國抗衡。」雷又指，距離美國大選尚餘100日，今屆政府形同跛腳鴨，預料特朗普不會成功連任。

他又謂，從不同角度而言，本港未來一段時間經濟都不會明顯好轉，倘能把握內地經濟極速復蘇機會，可發揮正面作用，「（本港）可以拉返出谷底。」，但他又指，本港面對很多負面因素，總體而言不容樂觀。

浸大新聞系高級講師張少威則相信，中美領導人不會令兩國關係「擦槍走火」，又指特朗普民意落後，為爭取選民支持，遂將控制疫情不力的責任推卸給中國，又將美國民眾的憤怒及不滿，投射在中國身上。

中美科技交流減少 或反而對本港有利

中美科技開啟戰略脫鉤，被問到對本港影響，雷鼎鳴指，中美科技交流減少，或反而對本港有利，他指，矽谷科學家近廿年較少來自美國，多是中或印度人士，惟美國近日歇斯底里，「講到留學生或所有人都係間諜，顯然係無可能的事」，他認為，此情況下，部分華裔人才將會回流中國，倘本港趁勢吸納，發展尖端科技，本港對中國的重要性將會增加，亦可增加包括政治上的討價還價，惜港府對相關機會無知無覺，「唔係好識利用機會。」

中美角力下，香港人應如何部署？雷鼎鳴指，美國大量印鈔，或造成經濟泡沫，相信手持美元風險甚大，但是否應改持其他貨幣，他則指，處於動盪下其實亦難以選擇。

https://www.hk01.com/社會新聞/502714

敵人反對的

人地放晒風話要打殘你，你梗係想人死啦
可惜pompeo講到明打殘中共係兩黨共識

雷嗚燈

前系主任 繼續影衰科大

侵侵真係窄
唔係衰對華政策
係對武肺太後知後覺

咪臭係

科大個名掛到落棺材架啦

想知內地經濟迅速復甦有乜可靠證據

佔中效應

如果侵侵真係有心引戰，選都唔洗選

侵侵穩了

Agger 影撚衰晒

美國反面已經米已成炊
無論邊個做總統都唔會變
唔通下個總統會死狗道歉咩
而之後啲選舉都會用打擊中國呢啲共同敵人做政綱
就好似以前對蘇聯咁

美國疫情咁勁
點解仲會選

我仲記得上屆侵侵選到時班大陸喱開哂茅台，話侵侵係商人有偈傾

有佢燈下希望又升返幾%

雷生仲有冇上中國支付寶叫雞呀

雷蛇又出嚟燈

睇錯特區政府

又燈

叫雞嗚

幾時揾蕭生出嚟講特朗普輸Q梗？

我話侵侵會連任，我對佢有信心。

多謝你又燈番死人 靜靜地蠃啦

null

留名待鞭

條友連香港本土經濟都睇唔透 學人走去評論美國總統選舉

而家差距已經收窄到差3-5%

以為講緊柒婆

陰公

琴日見到有新圖

侵連唔連任唔重要，最緊要係蓬佩奧連任

經濟學之恥

雷燈鳴

聽佢頭先係電台講到拜登贏硬同美國一定臣服於中國就知條友on9

煽動對政府的仇恨
屌你老母肯拉人未

應該延期一年

雷鼎鴨

好得意

因為蓬佩奧上任？

死返去大陸叫雞啦
美國大選關你條雞蟲撚事咩

其實依家好多低下階層都覺得侵好
因為會搞鳩共黨同班鳩官

雷教授話俾大家聽中共怕邊個做總統

拜登贏硬

叫雞教授雷鼎嗚?

雷鼎鳴講我就好放心

已經唔係教授，只係愛港之聲發言人。
不過，好多藍屍自己同家人都有外國護照。

去中國用手機叫雞啦

好明顯啦

依條友同蕭生一樣咁登

連任唔到炸沉支那北洋艦隊，China 登上台賠錢囉！美國左膠一定又去幫手做支那人盾

本身係有偈傾架
deal好之後支那反枱唔認數，仲要唔只一次
咪有偈傾變冇偈傾囉

有名你叫雷鳴燈

越多國師越好

呢句真係9up唔洗本

笑

美國最大既商人，負責印錢既家族，係資助戰爭起家

大教授有冇外國護照？

但老實講如果唔係真爆，美國佬實on99咁覺得呢個病係小感冒咁

點都要奶下共

點解留學生同中國人係間諜寫撚咗喺你個國家法律度啦

我想講雷仔其實燈力不下於燒山

叫雞學者，大陸叫雞用微信。

佔中條數找左未？

戰時總統不換人
美國二百年黎既共識

其實宜家都係 仲有個名叫川建國其實民主黨分分鐘仲反共過侵

依家好多人都仲覺得係ga
但無論你取態點
一睇個死亡數字
一定係現屆政府硬食

留名等鞭屍

留名binc

華裔學者和作家Helen Raleigh認爲，中共遇到川普總統，算是遇上了真正的對手。中共一直認同叢林法則，相信誰拳頭大誰就有理。川普政府是第一個西方政府，不懼怕中共的挑釁，以相同的策略直接硬懟回去，并且願意承擔所帶來的後果。這在當今西方世界是十分不易的。

係啊 好多人仲柒下柒下咁

相信手持美元風險甚大

佢觀點都係嗰句：中國或成為最大贏家

水為財，大量財力湧入內地

民主黨就算啦
當時97前英美討論係咪要香港回歸支共
民主黨克林頓賣港既呢筆帳, 始終要還
英美兩國都要對香港人負相當大既責任
如果下屆俾拜登個戀童兼老人痴呆坐正就真係美國滅亡
肯定又親中
或者打到一半和談留返中共條狗命唔趕盡殺絕

同政府、建制派不斷強調大部分香港人支持國安法一樣，有乜可靠證據？政府連委托獨立機構做民調都唔敢，差佬拍宣傳片都知自己乞人憎問公眾係咪真係咁憎差佬，律政司連將被告帶上高院都唔敢因為知大部分人係黃絲做陪審員令佢地不利，講呢d大話有撚用咩，事實就係事實，睇你撐得幾耐

有，已浸左2個月，若好似咸菜嘅原理，浸夠3個月就可攞出市場賣

習大大講既
終極滅共加速師

如果真係跛腳鴨 , 點解侵侵仲可以不斷攻擊支那 ?

定雷先生唔明跛腳鴨喺政治上個意思 ?

拜登要入支衛呀

強仔都睇唔過眼, 即刻反駁話全国財政開支要減50%先保到命

即使民主黨贏，換左拜登上場都係會玩死你中共。

1940年2月，英美荷三國對日本發起海上石油禁運，在當時來看，曾有三個難題：

第一，大量英美荷油企將會破產，商界強烈反對；

第二，荷蘭人不願意參與，恐懼日本攻擊；

第三，英美不想與日本開戰。

這三個選項在當時日本社會廣為熟知，並極大阻滯了英美荷採取行動。但是，到了1941年7月，這些阻礙就全部被克服了。英國駐美大使法里 漢克斯的回憶錄，集中記錄了當時英美對日毀滅性制裁是如何決定的。說來令人諷刺，美國財長摩根索和法里 漢克斯吃飯，席間，摩根索嘲諷英國人對日本的妥協，並哀嘆蔣介石的困難，法里漢克斯反諷道，你們美國人不也在向日本出售石油嗎？摩根索沉默了一會兒，說道，“我們將切斷日本人的動脈”。兩天後，當英美施壓荷蘭人參與後，列強石油制裁令頒布，同時凍結了日本的所有資產。

由於這條法令是突然襲擊，而且此前羅斯福還專門強調美國不會對日本進行海上石油斷絕，結果卻是如此令人意外，整個日本社會陷入恐懼，每天前來求情的日本軍政官員幾乎踏破了美國駐日大使館的門檻，某位日本海軍將領甚至害怕得當場顫抖哭泣，是啊，一個天真傲慢的民族即將不得不在恥辱與滅亡中做出選擇，軍人的哭泣又能改變什麼呢？

民主黨班窮閪係好似陀地咁定時定候反華同共產黨拎錢，但長遠係令共產黨坐大

共和黨班有錢佬點會俾你坐大

雷鼎鳴，BBS，JP，中華人民共和國廣東台山人，香港科技大學經濟學系前系主任及榮休教授，香港建制派政治組織幫港出聲成員。 維基百科
出生： 中國江門市
學歷： 香港華仁書院
著作： 中國與世界經濟大變局

咪同香港班販民一撚樣囉屌

支持一国兩制 呃香港人以為可以係中共統治下有真雙普選
結果呢...過左23年喇 香港人仲慘撚過97之前

Pompeo: who?

Trump: who gives a fuck

再勁既科技人才黎到香港咪又係無funding 做it 狗

He WAS a good man
BUT becomes a PR for CCP now!!

要翻舊帳不如講埋尼克遜同支共建交啦

侵計連硬任

尼克遜絕對要負最大責任添啦
所以蓬佩奧既<<滅共宣言>>特登揀左係尼克遜個圖書館去宣布
美國自己都心知肚明啦

not perfect, but not completely his fault.
Whether he can get re-elected depends on his political skill now!!
Tough to predict this time!

The USA people need to bear a good chunk of responsibilities too on Covid-2019.
Others cannot help you unless you ARE willing to help yourself !!
A paradox in USA!!!

As LONG as the market will not crash at the end of THIS WEEK!

叫雞

Amen.

吳彥祖投布拉莉被小粉紅罵

港共就跛腳鴨

我買林生
binc垃圾奶共雷

雷明燈

內地經濟復蘇迅速 水災有助復蘇經濟

東方威尼斯 發展水世界旅遊業，大有可為。

佢做人唔係用個腦，係用條脷

蕭生係有理據，最多估唔中。呢條友純粹照中聯辦意思去講，點同。

圍共政策已經係兩黨共識，冇問題啦。

天下圍中，南海就快多船過遊艇會，呢一日或者唔駛等好耐。

咁你咪估下，
人哋見連任冇望會點？
咪唔會就住就住囉，
人哋依家set戰場，
作文個大綱同Intro寫到係威係勢，
接手寫條友唔跟大綱會點？
咪會比人屌到仆街囉。
CHINA JEO想放過你都幾難落台。

有無人玩埋deep fake

同邊個講呀你地又冇得投

有無人整雷鼎鳴燈list

呢條友仲燈過老蕭喎

咪就係

香港選舉主任會借技安法去DQ侵侵

戰狼要你選都無得選